<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Root>
	<!--Generic-->
	<Entry>
		<zType/>
		<Translation/>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_1</zType>
		<Translation>Юниты в лесу получают бонус к защите против дальнобойных атак.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_2</zType>
		<Translation>Юниты на равнинной местности уязвимы для атак конных юнитов.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_3</zType>
		<Translation>Пехота ближнего боя может укрепляться, получая защитный бонус, пока они остаются на своей текущей клетке.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_4</zType>
		<Translation>Сухопутные юниты могут быстро перемещаться по воде, контролируемой вашими городами и суднами на якоре.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_5</zType>
		<Translation>Нажмите [V] чтобы увидеть вашу торговую сеть и связи.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_6</zType>
		<Translation>Запасы Trainingicon(YIELD_TRAINING) ограничены в int(MAX_TRAINING). Всё, что превысит это значение будет конвертировано в Ordersicon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_7</zType>
		<Translation>Вы можете использовать только 3 из 4 семей вашей нации в каждой игре. Экспериментируйте, чтобы узнать, какие сочитания работают лучше всего!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_8</zType>
		<Translation>Неиспользованные Civicsicon(YIELD_CIVICS) и Trainingicon(YIELD_TRAINING) в ваших городах добавляются к запасам вашей нации.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_9</zType>
		<Translation>Если вы не хотите использовать все свои Ordersicon(YIELD_ORDERS), вы можете закончить свой ход, нажав «5».</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_10</zType>
		<Translation>Ваши рабочие могут рубить дрова из близлежащих лесов. Леса вырастут через несколько лет, если они не будут полностью удалены!</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_11</zType>
		<Translation>Если у вас недостаточно материалов для запуска Юнита или Улучшения, удерживайте ALT и кликните мышкой, чтобы автоматически купить то, что вам не хватает (при условии, что у вас достаточно Moneyicon(YIELD_MONEY)).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_12</zType>
		<Translation>Построение Улучшения на Холме увеличит время, необходимое для завершения на год.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_13</zType>
		<Translation>Варвары - это агрессивные племена, враждебные ко всем народам. Нет дипломатических последствий для нападения на их юниты или захвата их земли. У них нет союзников, даже в лице других варваров.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_14</zType>
		<Translation>Если на вашей территории имеются недостаточные запасы Woodicon(YIELD_WOOD), рассмотрите возможность обучения военных подразделений, которые используют Foodicon(YIELD_FOOD) или Ironicon(YIELD_IRON). Направьте имеющиеся у вас ресурсы Woodicon(YIELD_WOOD) на создание улучшений клеток в сельской местности.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_15</zType>
		<Translation>Каменоломни, построенные рядом с Горами, производят больше Stoneicon(YIELD_STONE) для каждой соседней клетки Горы. Каменоломни получают небольшой бонус, когда они построены в засушливой местности.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_16</zType>
		<Translation>Лесопилки, построенные рядом с лагерями, увеличивают добычу Woodicon(YIELD_WOOD); Охотники контролируют хищников, прокладывают тропы через лес и т.д.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_17</zType>
		<Translation>Находясь в состоянии войны против нескольких противников, вы можете перегрузить свои армии, не имея возможности выполненить нужное число Ordersicon(YIELD_ORDERS), чтобы эффективно сражаться на каждом фронте. Используйте дипломатию, чтобы избежать этой участи, когда это возможно.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_18</zType>
		<Translation>Исследование для улучшения лесопилок требует времени. Возможно, вам придется отправить рабочих в леса и заросли за пределами ваших границ, для добычи Woodicon(YIELD_WOOD) из лесов и кустарников.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_19</zType>
		<Translation>Имейте ввиду, что спрос на Foodicon(YIELD_FOOD) будет расти по мере роста и развития ваших городов.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_20</zType>
		<Translation>Обновление юнитов до более продвинутых технологий материально дорого, но может быстро увеличить вашу военную мощь.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_21</zType>
		<Translation>Дороги помогают юнитам продвигаться дальше с каждым потраченным icon(YIELD_ORDERS)Order, особенно когда Дорога проходит через труднопроходимую местность.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_22</zType>
		<Translation>Дальнобойные юниты получают дополнительную клетку дальности, если они расположены на холмах, если только их цель также не находится на холмах.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_23</zType>
		<Translation>Размещение воинных юнитов на завоеванном городском участке помечает территорию как вашу. Отказ от охраны участка может привести к тому, что на него будут претендовать новое варварское поселение или ваши соперники.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_24</zType>
		<Translation>Увеличение числа Ordersicon(YIELD_ORDERS) должно быть в приоритете. Чем больше территории и юнитов вы контролируете, тем больше Ordersicon(YIELD_ORDERS) будет необходимо вашей нации для функционирования и защиты.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_25</zType>
		<Translation>Сила каждого закона имеет тенденцию возрастать, чем больше растет ваша нация. При выборе исследования не забывайте открывать новые законы.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_26</zType>
		<Translation>Город может строить корабли, если он контролирует водные клетки, обозначенные как Побережье.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_27</zType>
		<Translation>Разведчики могут видеть на большое количеством клеток. Они могут предоставить ценную информацию о силе и передвижениях противника.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_28</zType>
		<Translation>Города с высоким Growthicon(YIELD_GROWTH) обучают новых Поселенцев, Рабочих и Разведчиков быстрее.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_29</zType>
		<Translation>Скорость, с которой военные единицы производятся городом, напрямую связана с его количеством Trainingicon(YIELD_TRAINING).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_30</zType>
		<Translation>Скорость выполнения проектов в городе зависит от количества его Civicsicon(YIELD_CIVICS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_31</zType>
		<Translation>Городские специалисты могут быть модернизированы несколько раз, значительно увеличивая производительность городского здания.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_32</zType>
		<Translation>Большинству типов городских зданий для строительства необходимо Stoneicon(YIELD_STONE). Будьте готовы к высокому спросу на Stoneicon(YIELD_STONE) по мере развития игры и открытия новых технологий.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_33</zType>
		<Translation>
        Дальнобойные юнитыэффективны в бою, часто атакую врага, при этом не тратя Ordersicon(YIELD_ORDERS) на движение.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_34</zType>
		<Translation>Добыча Woodicon(YIELD_WOOD) из Кустарника не требует Ordersicon(YIELD_ORDERS). Если вы проведете рабочего через клетку Кустарник по пути в другое место назначения, вы сможете собрать немного бесплатного Woodicon(YIELD_WOOD).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_35</zType>
		<Translation>Милиция и Призывники не могут быть повышены, но они производятся из Growthicon(YIELD_GROWTH) вместо Trainingicon(YIELD_TRAINING). Города с высоким числом Growthicon(YIELD_GROWTH) могут быстро их обучать.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_36</zType>
		<Translation>Конные юниты имеют способность "Разгром". Когда они убивают вражеский энит, они занимают клетку этого подразделения. Хотя они не могут двигаться снова, они могут атаковать снова, если рядом с ними находится другая цель.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_37</zType>
		<Translation>Подумайте о том, чтобы потратить Trainingicon(YIELD_TRAINING) на повышение некоторых ваших юнитов. Подразделения, которые участвовали в бою и получили опыт, требуют меньше Trainingicon(YIELD_TRAINING) для повышения.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_38</zType>
		<Translation>Племена это не нации. Когда они воюют с вами, только их юниты рядом с вашими юниты или территорией представляют угрозу. Пока вы не рассердите их настолько, чтобы они начали вторжение.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_39</zType>
		<Translation>Прибрежные города контролируют меньше земли, чем города в глубине континента, но они, как правило, менее уязвимы для атак.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_40</zType>
		<Translation>Более холодный воздух заставляет тучи проливать дожди, когда они набирают высоту, двигаясь над горами. У большинства гор есть буйная полоса, где выпадает дождь, и дождевая тень на противоположной стороне, в зависимости от характера ветра в регионе.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_41</zType>
		<Translation>Подумайте о том, чтобы иметь дело с событиями в начале своего хода. Некоторые варианты событий требуют от вас потратить Ordersicon(YIELD_ORDERS).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_42</zType>
		<Translation>Альянс с Варвами альянс позволяет вам основывать города рядом с их территорией.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_43</zType>
		<Translation>Запасы Civicsicon(YIELD_CIVICS) ограничены в int(MAX_CIVICS). Всё, что превысит это значение будет конвертировано в Scienceicon(YIELD_SCIENCE).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_44</zType>
		<Translation>Поврежденные рабочие тратят дополнительный ход для создания улучшений.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_45</zType>
		<Translation>[CTRL+Click] для автоматического марша юнита, чтобы преодолеть его предел усталости.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_46</zType>
		<Translation>Удерживайте [Z] чтобы скрыть леса и кустарники.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_47</zType>
		<Translation>Удерживайте [X], чтобы подстветить зоны контроля.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_48</zType>
		<Translation>Удерживайте [C], чтобы подсвечивать клетки, на которые могут нацеливаться вражеские юниты.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_49</zType>
		<Translation>Удерживайте [V], чтобы подсветить города, соединенные с вашей столицей.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_50</zType>
		<Translation>Удерживайте [B], чтобы подсветить юниы, которые могут быть еще использованы.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_51</zType>
		<Translation>Удерживайте [N], чтобы показать, что производит каждое из ваших улучшений.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_52</zType>
		<Translation>Если ваш Лидер не может выполнить Амбицию до своей смерти, это становится Наследием. Наследия считаются победой Амбиции, но стоят меньше Legitimacyicon(YIELD_LEGITIMACY).</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_53</zType>
		<Translation>Параметр "Уровень варваров", выбранный в разделе "«"Дополнительные настройки"»", влияет на количество пустых городских областей возле вашей столицы.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_54</zType>
		<Translation>Неприбережные городские здания должны быть смежными с Городом или двумя другими Городскими зданиями.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_55</zType>
		<Translation>Городские здания на побережье должны быть смежными только с одним другим Городским зданием или Городом.</Translation>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_HINT_56</zType>
		<Translation>Многоуровневые классы улучшений (здания суда, рынки, бани и т. Д.) дешевле построить, если они соседствуют с улучшениями того же класса.</Translation>
	</Entry>
  <Entry>
    <zType>TEXT_HINT_57</zType>
    <Translation>С выбранным рабочим, удерживайте CTRL и переместите курсор на клетку, чтобы увидеть, какие улучшения можно построить там.</Translation>
  </Entry>
  <Entry>
    <zType>TEXT_HINT_58</zType>
    <Translation>Разведчики невидимы в лесах.</Translation>
  </Entry>
</Root>
